\subsection{Funcionais Lineares e o Produto Interno}

  O produto interno é \emph{bilinear}.
  Ou seja,
  quando fixamos uma das entradas,
  temos uma função linear na outra entrada.
  Em outras palavras,
  as funções
  \begin{align*}
    &\functionarray{f_{\vector{w}}}{\reals^n}{\reals}
                  {\vector{v}}{\innerproduct{\vector{w}}{\vector{v}}}
    \\
    &\functionarray{g_{\vector{v}}}{\reals^n}{\reals}
                  {\vector{w}}{\innerproduct{\vector{w}}{\vector{v}}}
  \end{align*}
  são lineares.

  As trasformações lineares com contradomínio em $\reals$ são chamadas
  de \emph{funcionais lineares}.
  Em $\reals^n$,
  qualquer \emph{funcional linear} $f$ é da forma
  \begin{equation*}
    f(v_1, \dotsc, v_n)
    =
    v_1 f(\vector{e_1})
    + \dotsb +
    v_n f(\vector{e_n}).
  \end{equation*}
  Ou seja,
  todo funcional linear $\function{f}{\reals^n}{\reals}$
  é da forma
  $f_{\vector{w}}$,
  onde
  $\vector{w} = \left(f(\vector{e_1}), \cdots, f(\vector{e_n})\right)$.

  A representação matricial de $f$ é a matriz linha
  $\transposedmatrix{\matrixrepresentation{\vector{w}}}$.
  Além disso,
  o funcional $f$ pode ser escrito com o produto interno
  \begin{equation*}
    f(\vector{v})
    =
    \vector{v} \cdot \vector{w}.
  \end{equation*}
  Ou seja,
  todo funcional linear $\function{f}{\reals^n}{\reals}$
  pode ser representado através do produto interno com um vetor $\vector{w}$.
